「泰利」周三變超強颱風 逼港800公里

【星島日報報道】熱帶風暴「泰利」目前集結在馬尼拉以東，預料向西北偏西移動。本港天文台預料，「泰利」會在未來兩、三天橫過西北太平洋，移向台灣至呂宋海峽一帶，並逐漸增強。根據天文台最新的路徑圖顯示，「泰利」將於周二升級為颱風，並在周三變成超強颱風，直襲台灣，接近本港800公里警戒範圍內。

另外，中央氣象台亦預測，「泰利」將以每小時20公里左右的速度向西偏北方向移動，並逐漸增強，最強可達強颱風或超強颱風。14日前後將擦過台灣島南部近海海面，之後向粵閩沿海靠近，並可能在該帶沿海登陸。而內地國家防總副總指揮、水利部部長陳雷主持召開會商會，強調「泰利」來勢猛、風力強、雨勢大，可能成為今年登陸中國的最強颱風。

本港天文台表示，受副熱帶高壓脊影響，未來一兩日中國東南部天色大致良好。預料一股清勁的偏東氣流會在本周中期為廣東沿岸帶來驟雨。此外，「泰利」會在未來兩三天橫過西北太平洋，大致移向台灣至呂宋海峽一帶。受泰利外圍下沉氣流影響，本周後期廣東西部天氣酷熱。

今年好似特別多風咁

星期五晚去台北有冇事 唔想打風落雨